白宮重提500億美元關稅 中國：懇美方按聯合聲明精神而行

中國商務部對美國白宮發布的策略性聲明，既感到出乎意料，但亦在意料之中。

商務部回應白宮重提向中國500億美元商品加徵25%關稅，計劃6月15日公布詳情。

中國商務部認為，顯然有悖於不久前中美雙方在華盛頓達成的共識，無論美方出台甚麼舉措，中國都有信心、有能力、有經驗捍衛中國人民利益同國家核心利益。

中國又敦促美國按照聯合聲明精神相向而行。

口講
無論美方出台甚麼舉措，中國都有信心、有能力、有經驗捍衛中國人民利益同國家核心利益。
實際行動
無論美方出台甚麼舉措，中國都有信心、有能力、有經驗出賣中國人民利益同國家核心利益。

美國：聯合聲明只係歷史文件 不再具有任何現實意義

現眼報

中英聯合聲明呢

出乎意料又意料之中 寫文條友係嚇到傻撚左

合約精神
wto同你支那計，又唔知會點

美中聯合談判聯合聲明作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義。

係歷史性文件
已經過期失效

發表談話
都唔知乜撚嘢文法嚟

支那

中英聯合聲明
歷史文件無效又係你親自講

感謝中國提供笑話

你個例子係講一直知佢係咁，只係唔知程度咁嚴重，
文入面係講無預到結果係咁，但又預咗係咁，依啲係正常人唔會理解嘅中國式邏輯

聯合聲明不嬲廢
但最佳例子 中英聯合聲明

佢既合約精神

要人地遵守就合約精神
要自己遵守就歷史文件

支那既笑話一般都唔算高質
不過lee個好笑

根本就係攪掂左肥仔金
唔怕支那再係度攪攪震
同埋報番之前poker face係度倒亂既仇

意料之中係話預左有人唔守協議
出乎意料係指估唔到美國比自己先出手